'\" te
.\"  Copyright 2007, Sun Microsystems, Inc. All Rights Reserved. 
.TH  SUNW.ScalMountPoint   5  " 2007 年 9 月 10 日 " " Sun Cluster 3.2 " " Sun Cluster その他 "
.SH 名前
SUNW.ScalMountPoint, ScalMountPoint \-  スケーラブルファイルシステムのマウントポイントのリソースタイプ
.SH 機能説明
.sp
.LP
\fBSUNW.ScalMountPoint\fR リソースタイプは、スケーラブルファイルシステムマウントポイントを表します。このリソースタイプのインスタンスは、次に示す種類のファイルシステムの 1 つのマウントポイントを表します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun StorEdge\u\s-2TM\s+2\d QFS 共有ファイルシステム 
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
ネットワーク接続ストレージ (network-attached storage、NAS) デバイス上のファイルシステム
.sp
Sun Cluster と一緒に使用する前に、NAS デバイスとファイルシステムの構成を完了しておいてください。詳細については、\fI『Sun Cluster 3.1 - 3.2 With Network-Attached Storage Devices Manual for Solaris OS』\fRを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBSUNW.ScalMountPoint\fR リソースタイプは、スケーラブルリソースタイプです。このリソースタイプのインスタンスは、リソースを含むリソースグループのノードリスト内にある各ノードでオンラインです。
.sp
.LP
このリソースタイプを登録し、リソースタイプのインスタンスを作成するには、次のいずれかの方法を使用します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun Cluster Manager
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun Cluster Support for Oracle Real Application Clusters の設定オプションを指定する clsetup(1CL) ユーティリティー
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
次の Sun Cluster 保守コマンド。
.RS +4
.TP
1.
このリソースタイプを登録するには、clresourcetype(1CL) コマンドを使用します。
.RE
.RS +4
.TP
2.
このリソースタイプのインスタンスを作成するには、clresource(1CL) コマンドを使用します。
.RE
.RE
.sp
.LP
\fBSUNW.ScalMountPoint\fR リソースタイプに対して定義される標準プロパティーと拡張プロパティーについて、これ以降のサブセクションで説明します。
.SS "標準プロパティー"
.sp
.LP
すべての標準リソースプロパティーの詳細は、r_properties(5)のマニュアルページを参照してください。
.sp
.LP
このリソースタイプには、次のような標準プロパティーが設定されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBMonitor_Start_timeout\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
10
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBMonitor_Stop_timeout\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
10
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBPostnet_Stop_timeout\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBPrenet_Start_timeout\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBStart_timeout\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBStop_timeout\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBThorough_probe_interval\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBUpdate_timeout\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBValidate_timeout\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.SS "拡張プロパティー"
.sp
.LP
このリソースタイプには、次のような拡張プロパティーが設定されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBdebug_Level\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、ファイルシステムマウントポイントのリソースからのデバッグメッセージが記録されるレベルを指定します。デバッグレベルを高くすると、より多くのデバッグメッセージがログファイルに書き込まれます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデータ型\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
整数
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
0
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB範囲\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
0-10
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB調整可能\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBfilesystemtype\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、リソースが表すマウントポイントを持つファイルシステムの種類を指定します。このプロパティーを指定してください。このプロパティーには次に示す値の 1 つを設定します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBnas\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
ファイルシステムが NAS デバイス上のファイルシステムであることを指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBs-qfs\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
ファイルシステムが Sun StorEdge QFS 共有ファイルシステムであることを指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデータ型\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
String
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
デフォルトは定義されていません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB範囲\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
適用不可
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB調整可能\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
無効時 (When disabled)
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBiotimeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、障害モニターが入出力 (I/O) プローブに使用するタイムアウト値を秒単位で指定します。障害モニターは、マウントされたファイルシステムが使用可能かどうかを判断するため、ファイルシステム上でテストファイルを開いたり、読み込んだり、書き込んだりするなどの I/O 操作を実行します。I/O 操作がタイムアウト期間内に完了しない場合、障害モニターはエラーを報告します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデータ型\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
整数
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB範囲\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
5-300
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB調整可能\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBmonitor_retry_count\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、プロセス監視機能 (PMF) による障害モニターの最大再起動回数を指定します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデータ型\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
整数
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
4
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB範囲\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
範囲は定義されていません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB調整可能\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBmonitor_retry_interval\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、PMF が障害モニターの再起動を行うまでの時間 (分単位) を指定します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデータ型\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
整数
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
2
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB範囲\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
範囲は定義されていません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB調整可能\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBmountoptions\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、リソースが表すファイルシステムがマウントされるときに使用されるマウントオプションのコンマで区切ったリストを指定します。このプロパティーは省略可能です。このプロパティーの値を指定しないと、マウントオプションは、ファイルシステムのデフォルトの表から取得されます。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun StorEdge QFS 共有ファイルシステムの場合、これらのオプションは \fB/etc/opt/SUNWsamfs/samfs.cmd\fR ファイルから取得されます。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
NAS デバイス上のファイルシステムの場合、これらのオプションは \fB/etc/vfstab\fR ファイルから取得されます。
.RE
このプロパティーを通して指定するマウントオプションは、ファイルシステムのデフォルトの表内のマウントオプションを上書きします。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデータ型\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
String
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
\fB""\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB範囲\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
適用不可
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB調整可能\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
無効時 (When disabled)
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBmountpointdir\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、リソースが表すファイルシステムのマウントポイントを指定します。マウントポイントは、ファイルシステムのマウント時にファイルシステムがファイルシステム階層に接続されるディレクトリへのフルパスです。このプロパティーを指定してください。
.sp
指定するディレクトリはすでに存在している必要があります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデータ型\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
String
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
デフォルトは定義されていません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB範囲\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
適用不可
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB調整可能\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
無効時 (When disabled)
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBtargetfilesystem\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、\fBmountpointdir\fR 拡張プロパティーが指定するマウントポイントでマウントされるファイルシステムを指定します。このプロパティーを指定してください。ファイルシステムの種類は、\fBfilesystemtype\fR プロパティーが指定する種類に一致させてください。このプロパティーの書式は、ファイルシステムの種類によって次のように異なります。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun StorEdge QFS 共有ファイルシステムの場合、このプロパティーにはファイルシステムの作成時にファイルシステムに割り当てられた名前を設定します。ファイルシステムは、正しく構成してください。詳細は、使用している Sun StorEdge QFS 共有ファイルシステムのマニュアルを参照してください。 
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
NAS デバイスのファイルシステムの場合は、このプロパティーに \fInas-device\fR\fB:\fR\fIpath\fR を設定します。上記書式の各項目の意味は次のとおりです。
.RS

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fInas-device\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ファイルシステムをエクスポートしている NAS デバイスの名前を指定します。この名前は、状況に応じてドメインで修飾できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fIpath\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
NAS デバイスがエクスポートしているファイルシステムへのフルパスを指定します。
.RE

.RE

Sun Cluster と一緒に使用する前に、NAS デバイスとファイルシステムの構成を完了しておいてください。詳細は、\fI『Sun Cluster 3.1 - 3.2 With Network-Attached Storage Devices Manual for Solaris OS 』\fRを参照してください。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデータ型\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
String
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
デフォルトは定義されていません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB範囲\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
適用不可
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB調整可能\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
無効時 (When disabled)
.RE

.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fBScalMountPoint\fR リソースの作成
.sp
.LP
この例では、Solaris Volume manager for Sun Cluster と一緒に使用される Sun StorEdge QFS 共有ファイルシステムのマウントポイントを表す \fBScalMountPoint\fR リソースを作成する方法を示します。リソースの名前は \fBscal-db_qfs-Data-rs\fR です。ファイルシステムの特徴は次のとおりです。

.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
ファイルシステムのマウントポイントは \fB/db_qfs/Data\fR です。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
マウントされるファイルシステムは \fBData\fR です。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
マウントオプションは、ファイルシステムのデフォルトの表、\fB/etc/opt/SUNWsamfs/samfs.cmd\fR ファイルから取得されます。
.RE
.sp
.LP
この例は、次に示す Sun Cluster オブジェクトが存在することを前提とします。

.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscaldatadg-rg\fR という名前のスケーラブルリソースグループ
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBqfs-db_qfs-Data-rs\fR という名前の \fBSUNW.qfs\fR リソースタイプのインスタンス
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscaldatadg-rs\fR という名前の \fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR リソースタイプのインスタンス
.RE
.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcetype register SUNW.ScalMountPoint\fR
# \fBclresource create -t SUNW.ScalMountPoint \e
-g scaldatadg-rg  \e
-p resource_dependencies=qfs-db_qfs-Data-rs,scaldatadg-rs \e
-p mountpointdir=/db_qfs/Data -p filesystemtype=s-qfs \e
-p targetfilesystem=Data scal-db_qfs-Data-rs\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWscu
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
clresource(1CL)、clresourcetype(1CL)、clsetup(1CL)、\fBvfstab\fR(4)、\fBattributes\fR(5)、r_properties(5)、SUNW.ScalDeviceGroup(5)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster Data Service for Oracle RAC Guide for Solaris OS』\fR、\fI『Sun Cluster 3.1 - 3.2 With Network-Attached Storage Devices Manual for Solaris OS』\fR
.SH 注意事項
.sp
.LP
Sun Cluster Support for Oracle (RAC) の構成では、Sun StorEdge QFS 共有ファイルシステムのマウントポイントを表す \fBSUNW.ScalMountPoint\fR というタイプのリソースは、\fBSUNW.qfs\fR リソースタイプのインスタンスに依存させます。Sun StorEdge QFS 共有ファイルシステムを Solaris Volume Manager for Sun Cluster と一緒に使用する場合は、\fBSUNW.ScalMountPoint\fR タイプのリソースも \fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR リソースタイプのインスタンスに依存させてください。
.sp
.LP
これらの依存関係は、\fBSUNW.qfs\fR タイプと \fBSUNW.DeviceGroup\fR タイプのリソースがすでにオンラインの場合だけ、\fBSUNW.ScalMountPoint\fR タイプのリソースがオンラインになることを確実にします。
.sp
.LP
Sun Cluster Support for Oracle RAC データサービスのストレージを構成する場合は、これらの依存関係を作成してください。詳細については、\fI『Sun Cluster Data Service for Oracle RAC Guide for Solaris OS』\fRの第 2 章\fI「Configuring Storage for Oracle Files」\fR\fI\fRを参照してください。
